做好人不如做衰人

1. 幫左人九次，第十次拒絕幫，通常d人只係會記住你冇幫果次，仲會鬧你自私唔肯幫。

2. 做開好人，有一次做衰人就會覺得你好衰；做開壞人，間唔中做一次好人反而就會被大讚特讚。

3. 慣左對人好/就人，就會被視為理所當然，有一次你堅持意願就係你唔岩；慣左唔就人，間唔中就一次，人地就會覺得你對佢好好。

要記住會感恩既人，因為十個有九個都係理所當然地覺得你要對佢好既人。

你有本錢做壞人先講啦

yes

所以，做人要自私點

如果你是對著「中國人」，千萬不要做好人！

我個人覺得做好人/對人好其實唔洗太介懷人地點樣諗嘅 又唔係做壞事/唔見得光嘅事 只要你心入面好過就得 對人好/做好事唔單止可以make the world a better place更加可以make yourself a better person

希望樓主可以繼續做好人做好事

你咁就唔啱啦
你平時一定係對咩人都係咁好
比你對住啲閪人都係做好人既
你自己攞黎賤啦

做好人要睇對象囉講真
值唔值得你對佢咁好
做好一兩次好快睇得出

唔使因為你過往往績
就咁否定晒之前做既好事
轉行做壞人wo

自私絕對唔係好事
你當刻選擇左自私你自己內心會有本簿仔mark低左
你自己都un住un住啦
自私無得逼出黎

你份人本身係好
你點壞都有個譜
而且會不自覺做返好人

都冇乜 做壞人好唔自在

要照顧多d自己感受

佢地會得寸進尺

其實應該係小心選擇對象 揀值得對佢好既人好
所謂值得唔係指有回報 因為如果諗住將來想對方幫方自己要走去幫人既行為好偽善
值得係指果個人本身性格好

可憐人必有可恨處
其實係自己攞黎 呢樣認同
己做濫好人/爛好人 其實都認同係自己責任
所以非常認同你講要睇對象
特別係對住西人都做好人其實真係冇野好怨

呢樣又係真 做有違個性既野會好唔慣
不過真係要睇對象
有時要理下自己感受
唔好一味就 當然如果對方係對自己重要既人
就唔同講法 但對住d九唔搭八既西人
真係會比佢地濫用左你對佢地既好/包容

Sosad

啱呀對人好得太耐佢哋會覺得係理所當然

真係要揀岩人 慣左就人有一次就唔到都會變成你錯

我兩個月前諗清楚
一炮過withdraw晒啲閪關係
重新認識我身邊既人
認清邊啲係worth to give
邊啲係just hi bye

你唔好放棄 好人traits買少見少
我唔希望社會多一個自私精

就算世界吞食你我
都要繼續做好人